政府會取締「天地會」嗎？

政府會取締「天地會」嗎？

《鹿鼎記》的韋小寶和天地會群雄相認的過程神秘有趣，又是講切口打手勢又是唸詩表身份，甚麼「五人分開一首詩，身上洪英無人知」，又是「明復清反母地父天」，其實是把「反清復明」、「天父地母」倒轉的密碼。

為甚麼幫會教眾要如此神秘相認，因為「天地會」是非法組織，為朝廷追殺緝捕封鎖，所以參加天地會是殺頭的玩意。

當然，那是清朝的事了，那個年代可沒有《社團條例》讓陳近南登記管理，也不會發出不反對通知書。

今時今日，如果「天地會」想註冊做社團，可以嗎？警方的社團主任，會否又建議保安局，禁止「天地會」的活動呢？

看情形，天地會由於「反清復明」，擺明就是推翻政權，危害國家安全，肯定被禁。但同時，他們反清之後，不是要獨立建國，而是倒帶「復明」，擺明車馬懷念前朝，但至少仍然是「中國」之內的不同時期的政權，那麼這算不算是支聯會式的「大中華膠」？發中國夢？應該可以繼續生存。

但天地會奉鄭成功為祖先，擺明與海外台灣組織有聯繫，這又肯肯定要被取締。不過，阿爺黨之前也高調接見台灣的國民黨，雙方龍頭大哥又握手又合照，算不算「聯繫」，有無人要被取締呢？

這次陳浩天的香港民族黨被取締，警方理據薄弱，而且招數老土，就像DQ立法會議員一樣，找一個「社團主任」做替死鬼，一個普通社團主任居然能建議保安局長要做嘢取締一個組織，真是相當勵志的故事。

禁止一個最近都無舉行活動的組織舉行活動，用意明顯，殺雞儆猴。陳浩天變成了陳近南，其他組織隨時變「天地會」。別以為只有港獨組織才勢危，港獨消失自決變危，自決消失批評政府也變危。結社自由？變成結紮手術了。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
雨季不再來 (蔣芸)

下一則
下一則
棚架上的大媽（下） (高慧然)